\documentclass[aspectratio=169]{beamer}

\usepackage{import}

\makeatletter
\def\input@path{{./src/}}
\makeatother


% Insertion des packages
\input{packages.tex}
\input{header.tex}

\mode<presentation>


% Titre, auteur(s) et date -------------
\title[Semestre d'échange à l'Université Technique de Munich]{\huge Semestre
  d'échange à l'Université Technique de Munich}
\author[Margaux B., Mathieu R.]{\Large Margaux BRULIARD\\Mathieu RIGAL}
\date{\Large\today{}}


% Corps principal ----------------------
\begin{document}

\begin{frame}[t]
  \begin{minipage}[t][][t]{.59\textwidth}
    \vspace{2em}
    {\LARGE Semestre d'échange à l'Université Technique de Munich\par}
    \vspace{2.5em}
    {\footnotesize Margaux BRULIARD\\
    margaux.bruliard@gmail.com
    \medbreak
    Mathieu RIGAL\\
    rigal.mathieu@aol.fr\par}
  \vspace{6em}
  {\footnotesize\today}
  \end{minipage}\hfill\begin{minipage}[t][][b]{.41\textwidth}
    \phantom{test}\vspace{6em}
    \includegraphics[scale=.6,trim={0 0 0 5cm},clip]{src/TUM_Uhrenturm.png}
  \end{minipage}
\end{frame}

% \begin{frame}[t]
%   \vspace{2em}
%   {\Large Frais d'inscription \& transports en commun\par}
%   \begin{multicols}{2}
%     \begin{enumerate}
%     \item Les différents départements, roomfinder
%     \item Choisir ses cours avec TUMonline
%     \item Emploi du temps
%     \item Examens
%     \item Campus
%     \item Frais de transports / plan mvv
%     \item[\vspace{\fill}]
%   \end{enumerate}
%   \end{multicols}
% \end{frame}

\section{Choix des cours}
\begin{frame}[t]
  \vspace{2em}
  {\Large La TUM en quelques chiffres\par}
  \smallbreak
  \begin{multicols}{2}
    \begin{itemize}
    \item université vielle de 150 ans (1868 $\mapsto$ 2018)
    % \item 15 départements
    \item $41\:375$ étudiants (dont 29\% internationaux)
    \item 411 bâtiments répartis sur 5 campus
    \item 17 prix Nobel
    \item Budget d'environ 1.5 M d'EUR en 2017
    \end{itemize}
  \end{multicols}%\vspace{-1em}
  \makebox[\textwidth]{\centering%
    \includegraphics[keepaspectratio,width=\paperwidth]{src/Garching_campus.jpg}%
  }
\end{frame}

\begin{frame}[t]
  \vspace{2em}
  {\Large Etudier à la TUM\par}
  \bigbreak
  Principaux campus : Garching et Munich
  \smallbreak
  Trouver une salle de cours : facile grâce à l'outil \href{https://portal.mytum.de/campus/roomfinder}{\color{TUM_blau}TUM roomfinder}\vspace{1em}
  \makebox[\textwidth]{\raggedright%
    \includegraphics[keepaspectratio,width=.333\paperwidth,trim={60em 20em 30em 15em},clip]{src/TUM_Campus_Garching_web.png}\hfill%
    \includegraphics[keepaspectratio,width=.4\paperwidth,trim={0 18em 0 0},clip]{src/munich_campus.png}
  }
\end{frame}

\begin{frame}[t]
  \vspace{2em}
  {\Large Etudier à la TUM\par}
  \bigbreak
  Cours de Master pour la quasi totalité en anglais.
  \smallbreak
  Choix des cours se fait via \href{https://campus.tum.de/tumonline/webnav.ini}{\color{TUM_blau}TUMonline}, au moins 60\% des ECTS doivent provenir du
  département de Mathématiques\vspace{1em}
  \makebox[\textwidth]{\centering%
    \includegraphics[keepaspectratio,width=.65\paperwidth]{src/Garching_Forschungszentrum_TUM.jpg}%
  }
\end{frame}

\begin{frame}[t]
  \vspace{2em}
  {\Large Etudier à la TUM\par}
  \bigbreak
  Cours suivis :\smallbreak
  \begin{tabular}{|>{\footnotesize}p{.4\textwidth}|>{\footnotesize}c|>{\footnotesize}c|}
    \hline
    {\bfseries Intitulé} & {\bfseries Département} & {\bfseries ECTS} \\
    \hline
    High frequency wave propogation in inhomogeneous and dispersive media & Mathématiques & 5 \\
    \hline
    Geometric Methods for Dynamical Systems & Mathématiques & 5 \\
    \hline
    Nonlinear Optimization: Advanced & Mathématiques & 5 \\
    \hline
    Probabilistic Techniques and Algorithms in Data Analysis & Mathématiques & 6 \\
    \hline
    Numerical Methods for Conservation Laws & Mécanique & 3 \\
    \hline
    Turbulent Flow Simulation on HPC-Systems & Informatique/Mécanique & 5 \\
    \hline
    Parallel Numerics & Informatique & 5 \\
    \hline
  \end{tabular}
\end{frame}



\begin{frame}[t]
  \vspace{2em}
  {\Large Etudier à la TUM\par}
  \bigbreak
  Cours suivis :\smallbreak
  \begin{tabular}{|>{\footnotesize}p{.4\textwidth}|>{\footnotesize}c|>{\footnotesize}c|}
    \hline
    {\bfseries Intitulé} & {\bfseries Département} & {\bfseries ECTS} \\
    \hline
    High frequency wave propogation in inhomogeneous and dispersive media & Mathématiques & 5 \\
    \hline
    Geometric Methods for Dynamical Systems & Mathématiques & 5 \\
    \hline
    Nonlinear Optimization: Advanced & Mathématiques & 5 \\
    \hline
    Probabilistic Techniques and Algorithms in Data Analysis & Mathématiques & 6 \\
    \hline
    Mathematical Models in Biology & Mathématiques & 3 \\
    \hline
    Cryptography & Informatique & 5 \\
    \hline
    Parallel Numerics & Informatique & 5 \\
    \hline
  \end{tabular}
\end{frame}





\begin{frame}[t]
  \vspace{2em}
  {\Large Frais d'inscription \& transports en commun\par}
  \bigbreak
  Solidary Fee : 67,40 EUR (obligatoire, donne accès aux transports de 18h à 6h)
  \smallbreak
  IsarCard Semester : 195,70 EUR (optionel, donne accès aux transports 24h/24)\vspace*{.3em}
  \medbreak
  {\centering\includegraphics[scale=.15]{src/UBAHN.jpg}\par}
  % \begin{multicols}{2}
  % \begin{enumerate}
  % \item Choisir ses cours avec TUMonline
  % \item Emploi du temps
  % \item Examens
  % \item Campus
  % \item Frais de transports / plan mvv
  % \item[\vspace{\fill}]
  % \end{enumerate}
  % \end{multicols}
  % \makebox[\textwidth]{%
  %   \includegraphics[keepaspectratio,width=\paperwidth,trim={1.85em 14em 1.85em 10.5em},clip]{src/MVV_Netzplan_S_U_R.pdf}%
  % }
\end{frame}

\begin{frame}[t]
  \vspace{2em}
  {\Large Frais d'inscription \& transports en commun\par}
  \bigbreak
  Les différents campus sont accessibles par le U-Bahn (métro) :
  \begin{itemize}
  \item Campus de Garching : U6, arrêt Garching-Forschungszentrum (terminus)
  \item Campus de Munich : U2, arrêt Theresienstra{\ss}e
  \end{itemize}\vspace{.4em}
  \makebox[\textwidth]{\centering%
    \includegraphics[keepaspectratio,width=.83\paperwidth,trim={1.85em 14em 1.85em 10em},clip]{src/MVV_Netzplan_S_U_R.pdf}%
  }
\end{frame}

%%% %%% %%%
% TRAVAIL DE MARGAUX
%%% %%% %%%

\section{La vie à Munich}
\begin{frame}[t]
  \vspace{2em}
  {\Large Vivre à Munich\par}
  \bigbreak
  \begin{itemize}
  \item Le loyer:
    \begin{itemize}
    \item très cher en général
    \item marché très tendu sur Munich en général
    \item quelques places en logement universitaire mais rare
    \item la "Rundfunkbeitrag" $\approx$ redevance TV à payer en plus 
    \end{itemize}

    \begin{alertblock}{}
      Recherchez votre appartement le plus tôt possible !
      \smallbreak
      (WG-gesucht.de,
      Immobilienscout24.de, Immowelt.de, Immonet.de, Mr. Lodge...)
    \end{alertblock}
  \end{itemize}
  
\end{frame}


% \begin{frame}[t]
%   \begin{minipage}[c]{0.6\linewidth}
%     \begin{itemize}
%     \item Les transports:
%       \begin{itemize}
%       \item Le vélo est votre meilleur ami !
%       \item Le réseau de S-Bahn/U-Bahn décerne très bien la ville
%       \item La carte pour le semestre coûte plus cher qu'à Paris: 195, 70 \euro
%       \end{itemize}
%     \end{itemize}
%   \end{minipage}
%   \hfill
%   \begin{minipage}[c]{0.3\linewidth}
%     TODO mettre photo de semester ticket
%     \begin{figure}[!ht]
%       % \includegraphics[width=\linewidth]{Img/}
%       \caption{Semester Ticket}
%     \end{figure}
%   \end{minipage}
% \end{frame}


\section{Un peu de tourisme !}

\begin{frame}[t]{\color{black}Le centre de Munich, }
  \begin{columns}
    \begin{column}{0.5\linewidth}
      \begin{itemize}
      \item Das München Rathaus  
        \begin{itemize}
        \item situé sur Marienplatz
        \item La mairie de Munich
        \end{itemize}
      \end{itemize}\vspace{-1.5em}
      \begin{figure}[!ht]
        \rotatebox{-90}{
          \includegraphics[height=10em,keepaspectratio]{src/rathaus-1.jpg}}
        \caption{das Rathaus}
      \end{figure}
    \end{column}
    \begin{column}{0.5\linewidth}
      \begin{itemize}
      \item Die Frauenkirsche 			
        \begin{itemize}
        \item plus grande église de la ville
        \item diosèse de Munich
        \item à 2 minutes de Marienplatz
        \end{itemize}
      \end{itemize}

      \begin{figure}[!ht]
        \includegraphics[width=\linewidth]{src/frauenkirsche_wiki.jpeg}
        \caption{die Frauenkirsche}
      \end{figure}		
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}


\begin{frame}[t]{\color{black}les jardins ...}
  \begin{columns}
    \begin{column}{0.5\linewidth}

      \begin{figure}[!ht]
        \includegraphics[width=.8\linewidth]{src/pagode_englisher_garten.jpeg}\\
        \includegraphics[width=.8\linewidth]{src/surf_englisher_garten.jpeg}
        \caption{l'Englisher Garten}
      \end{figure}
    \end{column}
    \begin{column}{0.5\linewidth}
      \begin{itemize}
      \item Englischer Garten
        \begin{itemize}
        \item très grand parc au milieu de la ville
        \item près de 52 hectares
        \item activités dans le jardin: surf, Biergarten
        \end{itemize}
      \item Le Japanisher Garten
      \item ... 
      \end{itemize}\vspace{10em}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{\color{black}... et plein de chateaux}
  \begin{columns}
    \begin{column}{0.5\linewidth}
      \begin{itemize}
      \item Le Nymphenburgschloss
      \end{itemize}

      \begin{figure}[!ht]
        \includegraphics[width=\linewidth]{src/Nymphenburgschloss.jpg}
        % \caption{}
      \end{figure}\vspace{3em}

    \end{column}
    \begin{column}{0.5\linewidth}
      \begin{itemize}
      % \item Le chateau de Schleisseim
      \item Die Neuschawansteinschloss
      \end{itemize}

      \begin{figure}[!ht]
        \includegraphics[width=\linewidth]{src/Neuschwanstein.jpg}
        \caption{Le chateau dans les nuages : Neuschwansteinschloss}
      \end{figure}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

% les evenements
\begin{frame}[t]{\color{black}Les évènements à ne pas manquer}
  \begin{columns}
    \begin{column}{0.5\linewidth}
      \begin{itemize}
      \item Le Fasching  
      \end{itemize}

      \begin{figure}[!ht]
        \includegraphics[width=\linewidth]{src/faschingGermans.jpg}
        \caption{Tout le monde se déguise}
      \end{figure}
    \end{column}
    \begin{column}{0.5\linewidth}
      \begin{itemize}
      \item Les marchés de Noël
      \end{itemize}

      \begin{figure}[!ht]
        % \includegraphics[width=\linewidth]{src/faschingGermans.jpg}
        \includegraphics[width=\linewidth]{src/marche_de_noel.jpg}
        \caption{Marché de Noël à Marienplatz}
      \end{figure}		
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[t]{\color{black}les évènements à ne pas manquer}
  \begin{columns}
    \begin{column}{0.45\linewidth}
      \begin{itemize}
      \item L'Oktoberfest  
      \end{itemize}

      \begin{figure}[!ht]
        \includegraphics[width=\linewidth]{src/Oktoberfest-3.jpg}
        \caption{Entrée de l'Oktoberfest}
      \end{figure}
    \end{column}
    \begin{column}{0.55\linewidth}
      \begin{figure}[!ht]
        \includegraphics[width=\linewidth]{src/biergarten-1.jpg}
        \caption{Un Biergarten}
      \end{figure}
    \end{column}
  \end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}[t]
  \vspace{-1em}
  % \makebox[\textwidth]{\centering%
  %   \includegraphics[keepaspectratio,width=\paperwidth]{src/Marienplatz_landscape.jpg}%
  % }
  %   \vspace{-20em}{\color{red}\Large Merci pour votre attention !}
  \begin{tikzpicture}
    \draw (0, 0) node[inner sep=0] {\makebox[\textwidth]{\centering%
    \includegraphics[keepaspectratio,width=\paperwidth]{src/Marienplatz_landscape.jpg}%
  }};
    \draw (4, 3.1) node {\parbox{.4\paperwidth}{\color{orange}\Huge Merci pour votre attention !}};
\end{tikzpicture}
\end{frame}

\end{document}
